# Dummy language

Я сделал следующие предположения:

1. Переменную с одним и тем же именем нельзя объявлять дважды в одном скоупе (репортится ошибка);
2. Переменную с одним и тем же именем можно объявлять в разных скоупах;
3. Тип переменной определяется первым выражением, которое ее инициализирует;
4. Хотелось сделать типизацию немного сильной и статической. В частности, в условном выражении if-стейтмента может находиться либо выражение типа Boolean, либо выражение, тип которого неизвестен. Если точно известно, что тип выражения Integer, то будет зарепорчена ошибка.
5. Ничего не известно про типы параметров функций и возвращаемые типы функций;
6. Path-dependent инициализации переменных не учитываются. Нельзя написать вот так:
 
```
var x;
if (true) {
    x = 1;
}
if (false) {
    x = 2;
}
bar(x);
```

Все реализованные анализы направлены на поиск ошибок в коде:

- Переменная не проинициализирована в момент использования;
- Переменная объявляется дважды в одном и том же скоупе;
- Вызывается необъявленная переменная;
- В переменную присваиваются значения разных типов;
- В условии if-стейтмента стоит Integer;
- Одна и та же функция (одинаковое имя, одинаковое количество параметров) объявлена дважды;
- Вызывается необъявленная функция;
- В объявлении функции повторяются параметры (несколько параметров с одним именем).

Из нереализованного:
- Типизация функций;
- Проверка, что, если функция не возвращает Unit, то на каждом пути исполнения находится return.
